馬圈人物：三屆冠軍騎師求突破 為子女教育轉戰日本 雷神：離港心碎

2018年06月09日

馬圈人物：三屆冠軍騎師求突破
為子女教育轉戰日本
雷神：離港心碎

■佳龍駒上季在莫雷拉胯下全勝四歲馬系列賽，成為本港史上唯一四歲三冠王，令有「雷神」稱號的莫雷拉在港事業登頂

【本報訊】近年橫掃香港馬場的巴西籍香港三屆冠軍騎師莫雷拉，昨日親身承認在跑畢今季餘下個多月賽期後，下季將放棄本港策騎事業，前往日本尋求新挑戰。被馬迷稱為「雷神」的他坦言，離開本港馬圈是一個艱難及心碎的決定，前赴日本不單希望策騎事業突破再創高峯，更是為了一對子女在日本有更好的教育環境、愉快成長。

記者：陳嘉甜

在香港賽馬會昨日公佈下季獲發牌騎師名單前夕，前晚突然有消息指莫雷拉已向馬會撤回下季牌照的申請，並決定棄港赴日策騎，消息瞬即震驚港日兩地馬圈。莫雷拉昨日晨課期間自然是整個馬場的焦點，他也親口證實並詳述決定結束近五年在港策騎生涯的原因。

莫雷拉不諱言前往日本並非倉促決定，和太太及子女已商量幾個月，他承認期盼策騎事業更上一層樓，「我要追求更高成就，香港未必是我心目中最佳發展的地方，我和家人談了很久，決定去日本一闖，希望我會在日本贏多些大賽」。

事業並非離港的唯一考慮，一向重視家庭的莫雷拉承認，希望一對子女可在更好的教育環境下成長，「這是一個非常艱難的決定，當我下了決定後，我有心碎的感覺」。他解釋沒有申請下季牌照，是不想下季中途不負責任地單方面提出解約，「希望讓香港馬會和馬迷留下一個美好印象」。

潘頓

潘頓大嘆可惜 「他是理想競爭對手」

事實上，34歲的莫雷拉自願放棄在港如日中天的策騎事業，以及豐厚的獎金收入，有勇氣到日本重新起步，亦面對相當大的風險。如要長駐日本策騎，他必須經過至少兩次日語考試評核合格，雖然他學日文已有年半，但能否通過最快在9月舉行的考試評核仍屬未知數，「我現在積極學習日本，我在學日文的平假名及片假名，以及發音，但仍未開始日文書寫方面」。若未能一舉過關，莫雷拉已準備申請短期客串三個月，再返回祖家巴西。

不過，日本方面的馬迷，已為即將迎來「雷神」雀躍萬分，昨日凌晨時分，在社交媒體twitter已有逾18,000條關於雷神的推文，當中大部份是熱烈期待「雷神」登陸日本馬圈的回應。

事有湊巧，香港馬圈今季先後有數位知名度甚高的騎師，因應不同原因終止在港的策騎事業。出道以來人氣爆燈，被譽為本港歷來最成功女見習騎師的蔣嘉琦，年初時宣佈因傷患終止鞍上生涯。成績一直位居前列的澳洲騎師羅理雅，早前被揭發出售賽馬貼士，被馬會判罰全球性停牌，廉政公署亦隨即介入，羅理雅目前仍需留港受查。

將於下周三停賽期滿復出的莫雷拉，今季仍有九個賽日可披甲，蟬聯冠軍騎師將令他完美地結束本港策騎生涯，他保證會全力爭取連續四年登上冠軍騎師寶座，但首要條件是技壓與他頭馬數字只差一場的澳洲騎師潘頓。潘頓昨日祝福競爭對手事事順利，「莫雷拉是一位理想的競爭對手，失去了他，我感到很可惜和有點傷心」。

練馬師蔡約翰

練馬師蔡約翰 「莫雷拉夠實力外闖」

一直與莫雷拉合作無間的香港冠軍練馬師蔡約翰，昨接受本報查詢時直言對莫雷拉離港不捨，但理解及尊重他的決定，「本周四晚7時前，莫雷拉到了我的家中會面，向我透露下季將前往日本發展，雖然我很想挽留他，但我聽得出他已經下了決心，所以最終也尊重他的決定」。

蔡約翰表示，過去幾年間，莫雷拉替練馬師及馬主留下很多美好回憶，他這幾年間對香港賽馬有莫大貢獻，也提升了馬會的形象，他認為莫雷拉正處騎師黃金期，絕對具備足夠實力外闖，「我相信除我以外，也有很多練馬師和馬主都捨不得莫雷拉離港」。

整個香港馬圈昨日對莫雷拉下季棄港的消息，感到萬分錯愕，與莫雷拉緊密合作的練馬師約翰摩亞，感到可惜之餘也祝福莫雷拉日後在日本再創佳績，「他是一位傑出騎師，騎術高超，可以說是香港馬圈一位不可多得的人才，失去這位重要資產，是香港馬圈一大損失」。

騎師出身的告東尼更特別理解莫雷拉的心意，「香港賽馬獎金吸引，騎師又不用舟車勞頓穿州過省跑馬，但他仍決定離開。我以往做騎師時，都曾到法國策騎一段日子，希望可以突破自己，他可能覺得在香港已難再取得更高成就，所以轉戰日本，尋求更高挑戰」。

■莫雷拉重視策騎事業及家庭，曾一家四口領取冠軍騎師獎項。

■雷神上季曾前無古人地創下一日八捷紀錄，個人更榮膺最佳騎師。

■雷神（中）曾夥拍崇山寶揚威杜拜大賽，該駒馬主是本港影星洪金寶（右）。

上一則
上一則
九龍半島「不毛之地」

下一則
下一則
今季失準 遭巴基之星玩謝

今季失準 遭巴基之星玩謝

日競賽環境健康 生活更規律

香港馬圈從此係澳洲幫獨大

日本係好過香港ge

『今季失準 遭巴基之星玩謝』

呢篇文精彩啲

噉有錢，去邊都得啦

連登仔屌得最多嘅騎師

佢同佳龍駒上年俾唔少連登仔用狗黎形容

成段嘅精粹係 為了子女 就轉戰日本

有得揀梗係日本啦。

不過，日本方面的馬迷，已為即將迎來「雷神」雀躍萬分，昨日凌晨時分，在社交媒體twitter已有逾18,000條關於雷神的推文，當中大部份是熱烈期待「雷神」登陸日本馬圈的回應。

誰會珍惜 當你還擁有

連外國人都驚咗香港教育

陳加甜